如何令虔誠耶教徙離教

本人女友為虔誠耶教徙

返開元朗神召會____教會

好想令佢離教, 上網睇過唔少資料

發覺都係要靠佢自己做化, 外人無得逼。

有冇巴打有成功例子令人離教。

PS. 細過都信過教, 現為一反耶+不可知論者

係味想食人隻豬呀？

叫佢睇多啲聖經

唔係, 真心鐘意佢嘅

不過佢係會十一奉獻個種, 對將來感到好大壓力

亦都怕將來有好多爭執, 對上一個女朋友都係耶教徙

唉, 好灰

咁就咪撚識耶閪啦

我明, 但鐘意都無計架

我都想佢唔係, 咁緣份都無法啦

係我入左坑自己ON9

呢個真 !我當初都係多睇聖經先會離教

點解要佢離教？
離咗教諗野多元化咗，隨時嫌你on99

呢個真

說服基督徒本人幾乎不可能，辯倒中間派先有啲可能

講撚夠未呀屌你老母！

咁一係掉轉你入教囉即刻冇呢個煩惱，條女仲會好欣賞你嘅付出添

敢問巴打幾大?

小弟同對方 25-27 , 在職人士

當然我當初都係了解好多聖經矛盾及不合理先有離教念頭

但呢D情況對於在職嘅佢黎講,無太多時間會自己研究宗教

多數資訊都係教會得知, 變左單向填鴨, 實在好難

多謝你建議

佢地一group人咁玩
試下離間佢地教會既人
又會同下同組既女仔熟
睇下你女友有咩反應先

呢樣無得諗太多喇,當然我都會諗因為耶教先成就今日嘅佢

有因 有果先認識到佢

上帝叫我嚟同妳做愛

讀緊u

多鳩餘啦，之前有個女同事，竟然話朝頭早搭車返公司塞車係上帝嘅恩典，因為可以俾佢訓下

上撚晒腦

你睇清楚樓主講緊邊間教會
就知睇聖經係無用

好多時間
初頭我都係耶撚
之後詳細同你差唔多

sor 唔熟元朗嗰邊

我行年26, 自幼天主教學校一條龍
混混噩噩信主十數載
但係rs年年肥佬會考嗰年苦讀聖經
最後拎c 同時亦離教成功

元朗神召

轉教會，轉啲開明啲嘅，
唔好比我睇死佢睇啲書都係耶撚到極嘅靈修書
叫佢睇多啲歷史，人類文化起源、唔同地方嘅宗教發展史，會拓闊唔少。

曾經有人講見證都係講類似，我屌，台下百幾人

巴打 我情況同你一撚樣
我自細被屋企人迫翻教會 而家仲翻緊 女朋友都係超信的耶撚
之前睇George carlin 講聖經 話咩上帝無條件愛人 但係又係咁叫人打仗 又殺人 唔信又掉你去地獄 咁都係愛世人
聽完覺得好有道理 因此叛教

人類大歷史

其實我覺得宗教只係用於操控人民

係叫咩仁愛福音教會
都唔係香港正式神召會
無時間,就算有都唔會心機睇?有冇高見?

PS. 佢都大學生, 宗教真係好恐怖, 可以令無數受過高等教育嘅人返到教會就無晒批判能力, 牧師講乜都信, D見証聽到點晒頭

耶教來來去去神愛世人

可睇Josh McDowell本鐵證待判，只睇前半部分對基督教嘅質疑，後半部係解答唔使睇

敢問巴打你地幾歲
現在女朋友係而你唔係?? 以前返同一間教會嗎

做咩係咁問人幾歲

咁佢解唔解得通

係

因為我發覺離教同年紀好似好有關係

去到某個 歲數唔離開就離唔到咁

係咪我錯覺?

Search無神論貓姐

你同佢一齊研究聖經
睇得多就會發覺on9野架啦
再唔係睇下歐洲歷史
你睇得多就會發覺so call 你認為岩既教義並唔係因為真係岩先當真理
而純粹係利益政治嘅產物
我自己就係睇得多呢兩樣野所以唔信
當然我就唔會反耶除非好on9煩到我

好難架係果個環境下
你無諗住有judge嘅心除非有logic flaw好難會質疑
而且除非間教會好邪教feel D人好虛偽
唔係由佢返啦
多d人幫佢心靈都有寄託

得罪講句，叫耶西睇聖經會離教個d係咪無女友？

我都知貓姐, 可憐佢其實自小就有好強批判能力

其實好早就埋下離教因子, 我都希望我女朋友有咁樣嘅因子

果間野好邪，曾經去聽過
巴打千萬要小心

問佢耶穌如果係神 係無所不能
即係佢一早預見自己俾猶大出賣
點解要夾埋做場戲俾人類睇
等人類崇拜自己?
神係咪自戀狂?

樓上好多巴打都叫樓主用理性方式質問
但實際上，中毒深既耶撚腦入面既理性已經被破壞得七七八八，要重新建立唔容易，我覺得最好用感性D既論點。要理解，一個人脫離宗教會失去左心靈支持，所以樓主要比多D關心你女友 ，當你既重要性大於教會，先有勝算。

離教者之家有好多好文可以參考
樓主如果有D哲學底，理解一D形而上既觀點更加好，一個人就算無宗教，佢既超驗世界都唔會消失，只係換左個形式
你應該幫佢建立屬於佢自己個人既人生目標（唔係講小，耶撚係冇人生目標，佢地既人生得返教會）；等佢多D依靠你，多於依靠宗教，帶佢識多D非耶教朋友（當然要小心）；理解下佢點解信，到底佢心理上缺乏左D咩；最後係適當時候加D理性比佢

其實要幫人離教真係好難，連登如果有離教專家指教下就好

其實真係信神嘅存在個種人真係冇撚得講 問清楚個信教原因先好 一陣迫死人都唔知咩事 宗教自由如果佢冇迫你信由佢唔好咩

不如我地開翻個離教討論 係telegram

好阿, 我都想大家有個空間討論
傾下歷史, 宗教 異聞等都唔錯

我其實每朝都盼望港鐵壞車

有冇人開 細佬比較少用

信呢樣野係後情感合理化，
者係因為你女朋友信而令佢覺到教會咩都係正確。

就好似你愛一個人，佢既缺點都會模糊化，
優點無限放大一樣。

所以同佢講道理，佢會有1000萬個理由解釋你反基督。

你要帶領佢自己體會基督教矛盾。
但唔可以從旁誘導，因為佢一建立左你反基督教形象，
你所有行為都變成有目的。
佢第一想法就係你搞事而唔係去了解自己被洗腦既問題。

係香港信天主教好過新教

第時小朋友返學有好學校 死左又有墳場葬

壓力大又可以去避靜

又唔會問你拎錢 教友網絡又大

屌係愛嘅就尊重人地個宗教信仰啦
廿幾歲人咁撚唔成熟
小心之心都要講句 睇死你都係想早啲食豬姐

邪教都要尊重

合理嘅，基督教正宗少少咪聖公會同浸信會，

其他大部分樓上教會都好邪教。

信新教就變底層耶撚周圍SELL人

唔好ON9啦
出街遇到個唔熟既朋友，就可以話互相尊重
女朋友呢樣野一個唔好彩要過世
你真心想一齊既，梗係想雙方價值觀接近

原來係你

唔好ON9啦
出街遇到個唔熟既朋友，就可以話互相尊重（即係熟就唔撚洗尊重），男朋友宜樣嘢一個唔好彩要過世（好難為你呀，咁唔好彩就咪一齊啦），你真心想一齊既，梗係想雙方價值觀接近。（屌你，又唔見仁見你就條女）

你愛佢定佔有佢

唔駛咁先，第一步帶佢轉教會
轉去天主教，正常好多，冇咁狂熱

得閒睇下漫畫異教主

你d point咁撚蠢就做cd rom啦中學雞嗌交咁，唉我解釋下啦
唔係熟既唔洗尊重，而係熟既，朝見口晚見面，價值觀唔夾就好難相處，呢件事好現實。你唔緊張，只係代表你唔打算keep落去。咁撚簡單都要我解釋
你要keep既，一係一齊信，一係兩個都唔好信。
小朋友，唔係copy and paste加幾隻字就係有point

巴打好體諒，好感動

神召會
門口靚到好似酒店個間？個feel好撚邪

人類大歷史──從野獸到扮演上帝
哈拉瑞

係咪呢本？

唔係，好鬼細間， 好似安樂路

我以前比朋友拉過去
話咩舉起隻手接收聖靈
痴撚線
同埋佢好似有官網有錄低埋

呢個世界可能真係有神
不過肯定唔愛人

我唔係咁睇
我覺得如果佢係開明可以接納其他價值觀既
佢信唔信都ok
但如果佢係果D句句提住主嘅
你叫佢唔信既難度同

叫你去信基督教係差唔多
所以樓主你要有心理準備

基督教教義就係高侵略性，
強調推銷（傳福音），反其他信仰（無神論/拜其他偶像係撒旦指使）…
中毒深既話，可能會叫你飯禱，反對你行某D香港習俗等等。

你如果結埋婚，FAMILY DAY佢走左去教會，得閒拉D教會朋友上屋企，幾乎可以肯定會被煩死。